const quizQuestions19 = [
    {
        question: "Assinale a afirmativa correta:",
        answers: [
            "As transformações de fase começam com o aparecimento de partículas muito pequenas da nova fase, as quais crescem"
                + " até que a transformação se complete",
            "O crescimento da nova partícula independe da relação da energia da superfície para a energia de volume",
            "Toda partícula com um raio menor que o crítico tende a re-dissolver e toda partícula com um raio maior que o"
                + " crítico tende a decrescer, já que o raio crítico é único para cada material",
            "Tudo que influencia no aumento do raio crítico aumenta a taxa de nucleação e, conseqüentemente, reduz o tamanho"
                + " de grão"
        ],
        correctAnswer: "0"
    },
    {
        question: "Assinale a afirmativa correta:",
        answers: [
            "Os defeitos pontuais dos cristais não têm importância prática devido às suas diminutas dimensões",
            "As discordâncias (ou deslocações) simples, discordâncias em aresta e discordâncias em hélice são importantes"
                + " apenas para justificar a resistência real menor que a resistência teórica dos cristais",
            "Discordâncias são defeitos que podem ser gerados por outras discordâncias já existentes, através do mecanismo"
                + " proposto por Frank e Read, chamado normalmente de fonte de Frank- Read",
            "Contornos de grão não são considerados como imperfeições pois eles apenas separam cristais de diferentes"
                + " orientações, num agregado policristalino"
        ],
        correctAnswer: "2"
    },
    {
        question: "Assinale a alternativa correta para evitar a corrosão intergranular dos aços inoxidáveis austeníticos.",
        answers: [
            "Usando-se o maior aporte de calor possível, a fim de se dissolver os carbonetos de cromo",
            "Usando metal de base e de adição com baixo teor de carbono (< 0,03%)",
            "Usando metal de base e de adição estabilizados com aluminio e/ou vanádio",
            "Aquecendo o material na faixa de 400 a 800ºC e resfriando lentamente"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Assinale a alternativa correta para evitar a corrosão intergranular dos aços inoxidáveis austeníticos.",
        answers: [
            "Usando-se o maior aporte de calor possível, a fim de se dissolver os carbonetos de cromo",
            "Usando metal de base e de adição com baixo teor de carbono (< 0,3%)",
            "Usando metal de base e de adição estabilizados com titânio e/ou nióbio",
            "Aquecendo o material na faixa de 400 a 800ºC e resfriando lentamente"
        ],
        correctAnswer: "2"
    },
    {
        question: "Em relação à fluência em materiais metálicos é correto afirmar que:",
        answers: [
            "Em geral, os aços inoxidáveis ferríticos apresentam resistência à fluência superior à dos inoxidáveis austeníticos"
                + " em função dos primeiros possuirem uma rede cristalina com menor difusividade atômica",
            "Em temperaturas elevadas um dos principais mecanismos controladores da fluência é o escorregamento intergranular."
                + " Nessa condição, aços com granulação grosseira tendem possuir uma maior resistência à fluência",
            "Em testes de fluência com carga constante a taxa de fluência é mínima na fase de fluência primária, sugerindo um"
                + " equilíbrio entre os processos de encruamento e recuperação",
            "Quando em solução sólida, o aumento no teor de níquel resulta em grande melhoria da resistência à fluência de"
                + " ligas ferrosas pelo fato de resultar em uma menor estabilidade da estrutura à temperaturas elevadas"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "As ligas de Níquel podem ser classificadas em:",
        answers: [
            "Ligas endurecidas por solução sólida e por trabalho a frio",
            "Ligas endurecidas por solução sólida e por precipitação",
            "Ligas transformáveis e ligas peritéticas",
            "Ligas transformáveis e ligas não transformáveis"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Durante a soldagem TIG das ligas de Níquel deve-se:",
        answers: [
            "Utilizar gás com adição de oxigênio, pois o Níquel possui alta resistência à corrosão",
            "Promover uma limpeza eficiente com ação mecânica e química",
            "Utilizar Nitrogênio como gás de proteção para formação de nitretos benéficos no cordão de solda",
            "Realizar o acendimento do arco por toque, haja vista que o Níquel não é magnético"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Em relação a cortinas de soldagem, é correto afirmar que:",
        answers: [
            "As cortinas de soldagem devem permitir a passagem de luz no espectro visível, do lado de dentro para fora"
                + " garantindo o máximo de brilho emitido pelo arco (não ofuscar) de tal forma a que as pessoas de fora possam"
                + " observar o operador e a operação, prevenindo e remediando incidentes ",
            "As cortinas de soldagem devem ser de cor negra para absorver toda a luz do arco e não transparentes",
            "As cortinas de soldagem ideais deveriam impedir raios ultravioletas e absorver a luz azul (perturbadora aos"
                + " olhos), mas permitir a passagem da luz percebida como amarelo laranja",
            "As cortinas de soldagem ideais deveriam permitir só a passagem de raios ultravioletas e absorver toda luz visível"
                + " e luz em emissão infravermelha, garantindo a proteção"
        ],
        correctAnswer: "2"
    },
    {
        question: "Num reparo com solda numa chapa de aço carbono, onde o material depositado não é magnético a inspeção por"
                    + " Partículas Magnéticas neste local irá: ",
        answers: [
            "Causar uma magnetização com alta retentividade na região de solda",
            "Causar falsas indicações na região de transição entre metal base e metal depositado",
            "Provavelmente detectar fissuras transversais na região de transição",
            "Não causa nenhuma indicação na região de transição do cordão de solda"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Sobre a soldabilidade do alumínio é correto dizer:",
        answers: [
            "Para evitar a deterioração da microestrutura da ZAC de uma junta soldada das ligas de alumínio tratáveis"
                + " termicamente é utilizar o tratamento térmico e a deformação plástica",
            "Um meio prático de determinar a largura e a extensão da ZAC é somente através de medidas de dureza do cordão de"
                + " solda",
            "Nas ligas tratáveis termicamente ocorre uma degradação das propriedades mecânicas do metal de base localizada na"
                + " ZAC",
            "Na ZAC das ligas endurecíveis por precipitação o fator crítico para a diminuição da resistência é somente o"
                + " crescimento de grãos"
        ],
        correctAnswer: "2"
    }
];